請問呢度有冇言語治療師, 可以入一入來嗎?

有些言語治療的問題想請教, 可以TG傾嗎? 薄酬

是關於一些speech disfluency的問題, 請問有冇人可以幫手

有咩唔可以直接問

我係代朋友開POST既，佢有D口吃既問題, 但呢度太多人係到鳩嗡廿四, 費時陣間睇到又刺激到佢情緒

其實佢未確定係咪口吃問題, 但已經令佢困擾

其實唔做test 好難答你係唔係真係口吃
建議去啲診所check

聽佢講仲有其他問題，你幫到手嗎

我唔係言語治療 不過我覺得如果你搞到好似consultation 咁 又要俾錢 反而個責任大左 咁可能反而discouraging 可能casual d 9 up 就多人答
我個人意見

即係會有liability

認同
醫療唔同其他野
如果有收到酬勞呢D係要負責任
未必有人願意拎自己個牌黎較飛
同埋你仲要話代朋友問
本身呢D網上隔空問診個成效已經打個五折
你仲要係代問 基本上唔會有咩valid既結果俾到你
如果真係為朋友好叫佢睇左醫生先/搵間言語治療中心睇啦
如果驚貴可以試下去HKU睇 佢地有中心俾學生實習 收費俾外面平少少

我讀緊咋
同埋都應該唔會有做緊嘅肯上網就咁幫你做
你睇返其他巴打講
可以去問堅尼地城hku個言語治療診所

其實佢係因為信心問題，好懷疑自己既說話有冇問題，我地用左好多方法同佢解釋，佢都唔信。見埋好多心理學家，又俾唔到一個佢放心既答案佢。

因為係我地正常人眼中，佢呢個問題未必係佢講到咁嚴重，而如果佢因為呢個問題去睇，驚佢會俾人笑，再進一步受到打擊。所以先睇下會唔會呢度有人幫到手。佢亦都有段錄音可以俾你地直接聽有無問題

當然，如果係怕責任問題，咁唔收錢就可以。只希望幫到佢解決問題啫

巴打 好欣賞你咁有心為朋友
不過既然你朋友肯睇心理學家，咁其實佢都唔係介意面對醫療人員既協助啦，咁既情況你地不如陪佢一齊去搵正經既言語治療師啦
再唔係你等佢下次覆診既時候叫心理學家寫封轉介信俾佢去睇
而我都肯定咁講唔會有醫療人員會因為病人對自己情況唔了解就笑佢或者串佢
我唔係言語治療界既人
不過據我所知其實佢地都唔係話就咁聽下錄音/聽你就咁講個情況就可以判斷到病人既情況
佢地要真正接觸到個病人先至可以知道發生咩事
好似你講話可能有機會係口吃咁
有可能係生理原因導致既，又有可能好似你咁謂單純係你朋友過分緊張，又有可能係病理性既
唔親身接觸點會判斷到係咩事呢?

問左佢, 佢可以俾我放上網問
想問我地講野經常會有口頭禪, 佢想知有口頭禪呢樣野係咪一個言語障礙的問題

之前有係TG聯絡開我果位朋友，可以再聯絡我嗎? 謝謝